@inproceedings{Tanguy-Fabre-Mercier:TALN:2016,
    author = "Tanguy,Ludovic and Fabre,C\'{e}cile and Mercier,Camille",
    title = "Analyse d'une t\^{a}che de substitution lexicale : quelles sont les sources de difficult\'{e} ?",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "325-332",
    note = "Difficulty analysis for a lexical substitution task",
    abstract = "Nous proposons dans cet article une analyse des r\'{e}sultats de la campagne SemDis 2014 qui proposait une t\^{a}che de substitution lexicale en fran\c{c}ais. Pour les 300 phrases du jeu de test, des annotateurs ont propos\'{e} des substituts \`{a} un mot cible, permettant ainsi d'\'{e}tablir un gold standard sur lequel les syst\`{e}mes participants ont \'{e}t\'{e} \'{e}valu\'{e}s. Nous cherchons \`{a} identifier les principales caract\'{e}ristiques des items du jeu de test qui peuvent expliquer les variations de performance pour les humains comme pour les syst\`{e}mes, en nous basant sur l'accord inter-annotateurs des premiers et les scores de rappel des seconds. Nous montrons que si plusieurs caract\'{e}ristiques communes sont associ\'{e}es aux deux types de difficult\'{e} (raret\'{e} du sens dans lequel le mot-cible est employ\'{e}, fr\'{e}quence d'emploi du mot-cible), d'autres sont sp\'{e}cifiques aux syst\`{e}mes (degr\'{e} de polys\'{e}mie du mot-cible, complexit\'{e} syntaxique).",
    keywords = "substitution lexicale, difficult\'{e} d'une t\^{a}che, annotation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/51.pdf"
}
